\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction} 
\setlength{\skip\footins}{2cm}

	Un réseau local, également connu sous l'appelation anglaise \emph{local area net\-work (LAN)}, permet d'interconnecter des machines dans un rayon de quelques kilomètres. Depuis le développement de l'informatique, beaucoup d'entreprises, d'organisations, et bien d'autres types d'infrastructures physiques ont compris le principal intérêt d'un tel concept, échanger des informations en temps réel.

\bigskip
	
	L'idée du projet est d'utiliser ces équipements afin de proposer aux utilisateurs d'un même réseau de se rejoindre sur un jeu vidéo. En effet, les membres d'une même infrastructure se connaissant parfois mal, JeuRéseauLocal leur permet, en plus de se divertir, de se rapprocher les uns des autres en établissant un premier contact par le jeu. 
	
\bigskip
	
	Pour cela, dès qu'une personne physique rejoint la partie, un personnage virtuel lui sera associé, ce qui permet aux joueurs de s'entre visualiser, mais aussi de garder un lien entre monde réél et monde virtuel. Aussi, il faut permettre aux joueurs de communiquer pendant le jeu, à l'aide d'un tchat où les émetteurs des messages doivent être identifiés (grâce à un pseudo par exemple). Finalement, un ensemble de fonctionnalités cohérent est attendu, afin de tenir en éveil l'intérêt des joueurs.
	
\bigskip

	La conception de l'application a été divisée en trois parties : l'établissement d'un protocole entre les machines d'un même réseau, la conception d'animations graphiques (personnages, terrains, etc.), et le développement du jeu en lui-même. Ces dernières étant indépendantes les unes des autres, elles ont pu être facilement développées chacune de leur côté. Cependant, l'enjeu a été d'obtenir un jeu stable et jouable en homogénéisant les différents développements (protocole réseau, affichage, jeu) dans un seul et même programme.
	
\bigskip

	Après avoir introduit le sujet, ce rapport détaillera dans un premier chapitre l'ensemble du cahier des charges du projet. Ce dernier comprendra tout d'abord une présentation des différentes parties du sujet (jeu et réseau). Ensuite, le déplacement et les actions, l'évolution, la communication ainsi que la création d'un terrain personnel au sein du jeu seront détaillés dans les besoins fonctionnels. Enfin, l'ensemble des besoins non fonctionnels clôturera ce chapitre. Le second et dernier chapitre concernera le rapport technique, dans lequel les choix tecnhiques C++, SFML et Spine seront expliqués. Il contiendra aussi la conception du projet, détaillant l'achitecture du programme, la simulation du jeu ainsi que la partie réseau. Le rapport technique sera terminé par les méthodes et outils de travail, reprenant la planification du projet, la chaîne de compilation, et le gestionnaire de versions. Finalement, la conclusion du rapport sera suivie par la sitographie.











